---
title: Tips para una empresa exitosa
subtitle:
  No tengas miedo de intentar cosas nuevas, las mejores empresas son aquellas
  que se animan a crear nuevas y diferentes formas de solucionar sus problemas.
formato: B
tag: Dinamo
autor: Perla Moratto
autor_detalle: 'perla@wdinamo.com'
image_card: 'blog/capacitacion1.jpg'
headline: Tips para una empresa exitosa
abstract:
  No tengas miedo de intentar cosas nuevas, las mejores empresas son aquellas
  que se animan a crear nuevas y diferentes formas de solucionar sus problemas.
description: ''

url: https://www.dinamo.mx/a113/2017/empresa-exitosa
keywords:
  - Negocios
  - Empresa exitosa
  - venta de productos
  - Venta de servicios
  - Administración de negocio
  - Maximizar empresas
  - Tips de negocios
  - Empresa responsable
  - Ambiente laboral
  - Innocación
  - dinamo
publishedAt: 2019-09-06 20:20:20
---

¿Te resulta complicado hacer crecer tu empresa? Para ser una empresa exitosa
tienes que tomar en cuenta aspectos que van más allá de la venta de tus
productos o servicios. Hay que tomar en cuenta desde tus clientes y prospectos,
hasta la organización de tu negocio, sin olvidar a los empleados y proveedores.
**Te compartimos algunos tips para maximizar el potencial de tu empresa**.\*

### Enfócate en satisfacer las necesidades de tus clientes

**Concéntrate no sólo en vender**, también es importante darle seguimiento a tus
clientes para que sepan que tus esfuerzos se dirigen a darles un buen servicio y
en conocer sus preocupaciones y necesidades.

### Cuida a tus trabajadores

**La base de una empresa exitosa son sus trabajadores**, sin ellos es muy
probable que tu empresa fracase. Hazles saber que son importantes para el
crecimiento de la empresa, mantenlos motivados y bríndales oportunidades de
crecimiento laboral.

![empresa](/files/images/blog/empresa1.jpg)

### No abuses de tus proveedores

Impulsa tus cadenas de suministros, **si ellos crecen tú creces**, recuerda que
te fortaleces si ellos son más competitivos.

### Se una empresa responsable

En estos días el cuidado del medio ambiente es muy importante, **procura ser
socialmente responsable** y evita tener un gran impacto en el ecosistema, entre
menos desperdicio generes mejor.

### Ten un buen ambiente de trabajo

Asegurate que el espacio de trabajo esté en buenas condiciones para generar a
tus empleados seguridad y comodidad, además **crea un ambiente de respeto y
confianza** (ten felices a tus trabajadores. Recuerda un empleado feliz es un
empleado productivo.)

### Se innovador

**No tengas miedo de intentar cosas nuevas**, las mejores empresas son aquellas
que se animan a crear nuevas y diferentes formas de solucionar sus problemas.
Quién sabe, a lo mejor creas un nuevo producto que sea la sensación del momento.

### No despilfarres

Recuerda, que empieces a tener ingresos no significa que tengas que gastarlo
todo. Puede ser que en algún momento tengas una temporada de bajos ingresos y
puedes necesitarlo. **Se ahorrativo e inteligente al momento de invertir**.

### Ten capacitaciones constantes

Estamos en un mundo cambiante y constantemente aparecen nuevas tecnologías que
nos facilitan la vida, **no te estanques y modernízate**, muchos de estos
avances pueden hacer tu trabajo o el de tus empleados más productivo.

![capacitacion](/files/images/blog/capacitacion1.jpg)

### No te limites

Si eres una empresa pequeña no te limites a trabajos pequeños, sueña. **Ten
metas grandes pero realistas**.

Estos sólo son algunos consejos para darle un giro a tu empresa, te recomendamos
acercarte a profesionales que te puedan asesorar sobre cómo sacarle el máximo
provecho a tu empresa. [Llámanos](/contacto) será un gusto trabajar juntos.

Fuentes:

[Alto nivel 10 consejos de Carlos Slim para administrar tu empresa](http://www.altonivel.com.mx/10299-10-consejos-de-carlos-slim-para-administrar-tu-empresa/)

[Entrepreneur 10 claves para una empresa exitosa](https://www.entrepreneur.com/article/267029)
